人越大越覺得自己同個世界好格格不入

由嗰種疏離嘅家庭關係、到自己喺社會上嘅人際關係
其實講真，我真係可有可無
點解自己會融入唔到呢個世界，明明大家都係人

您異化左

as usual

我覺得人大左，朋友少左，屋企人都政治化左，咩都搵餐野黎罵.

放左工，諗下有咩做，好似無，有一種可有可無既感覺。

其實講到尾，我地都係等死，只不過你肯唔肯搵D做，令等死既時間過得舒服D姐

agree

但往往會見到身邊嘅人都仲係咁多朋友
唉，不如俾我早啲完結。

家庭好影響一個人，包括性格同價值觀

好

我近派都有甘諗，好想離開呢個世界。
所以我都寫定遺書，交俾一個重要既人。
第時我有咩事，我起碼死得無遺憾。

朋友既野，老生常談。我唔會講【朋友不在多，在於重要既人係唔係度】呢D甘戇鳩既說話。

但我可以講既係，你花D時間識下人，唔一定係現實世界既朋友，網友都可以架。

知唔知點解好多大人都食煙，飲酒
其實大家出黎社會都有你呢種空虛感
所以先會用食煙飲酒麻醉自己，等自己暫時忘記呢個無存在感既世界

的而且確係
正正係成長嘅經歷令我有dysthymia
跟住而家又有depression，先發現自己一直活喺嗰個陰影之下

覺得自己成個人生都係灰色咁 日日係無間地獄輪迴

喺呢個世界生存真係好撚攰
我有冇得捐啲時間俾其他人

一諗到仲有幾十年命就好痛苦
點解上帝造人唔整個無痛消失掣

已經對所有嘢都冇曬興趣咁
同friend 一齊食飯都唔多想搭嗲
個腦入面全部都係負面嘢 好想知做個正面嘅人係咩感受

都係 反正自己喺其他人眼中都冇任何位置
消失唔消失，都唔會有人知

唉，我自從depression之後啲friend都唔見晒
跟住自己本身又dysthymia，引起咗啲社交障礙
開心到底點解再同我起唔到關聯

唔會既
你講得出黎就有人會care你

呢個真

被成個世界孤立緊咁樣
我覺得講都唔會有人理
不過我都習慣咗

me2

簡直覺得自己去錯地方添

我都覺,有可能係香港呢個環境唔啱我.

睇嚟自己唔屬於呢度

個個都話搵朋友
朋友本身都會有佢地固定嘅朋友
仲邊會有心機去理我地呢啲
就算理，都係為咗良心好過啲
唉好想死

我都認同好多人所謂理只係想自己良心好過啲
唔俾人死好似盡咗某種道德責任咁
但到頭嚟都冇幫人解決過問題
而問題依然喺度咪只會再自尋短見

所以其實係唔會有人解決到
得自己
但事實上就好似連自己都解決唔到
或者咁講
係連自己都唔想解決

還珠格格？

係龍珠格格

我想離開下 忘記咗呢個世界

Dragon ball 渣緊波?

或者香港真係一個傷心之地嚟
大家都因為各種唔同嘅原因而唔開心
無論係因為啲咩都好，但始終個結果都係好似好多人都好唔開心
縱使喺整體人口比例好似佔好少

唔想死，亦都唔想生存
就算無啦啦死咗都冇所謂

我係嗰啲行行下街俾車撞死都冇人會理人嚟

有無諗過其實大把人一樣, 只是無通街講。

多謝你嘅意見

巴打辛苦你了

細個會幻想人大左，自主多左，事情會好轉
事實係細個唔開心多，大個只會更加唔開心

想係街度除低口罩吸曬啲武漢肺炎入個肺度
就算病死都只係“不幸”

屌，喺生活搵d新嘅嘢做下啦！
可能係生活loop到攰ja

一直等自己大個以為日子會好啲
但原來嗰種唔開心嘅陰霾係跟自己一世

呢一刻我唔會主動尋死，但唔代表我會仲有動力去生存
如果自己係活喺一個得歡樂嘅世界就好

So true

唔知係咪社會現時狀況影響到
大家少左出街，少左見朋友，少左出去食野，甚至去旅行去玩……
加上疫情影響，撲口罩撲消毒用品，令個人好緊張，咩都無興趣做，同埋唔敢去做，令個人更沉悶，人變得負面啫……

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

一嚟係啦
但自己都depressed咗好耐

一黎唔係話易
二黎個人心理上唔係個個應付到

所以都岩的 去玩下食左佢算

各種能力都有所下降咁
遲早唔掂

我地係咪要周圍搵post覆沉醉自己

去做IT9，岩你

真係想由呢個世界嘅紛擾入面休息一下

當你見到仲有人同黑警做朋友
你就知呢個世界一直都係咁仆街

生存咗20幾年，真係冇咩開心回憶
無論係家庭，感情，生存方面都冇開心既回憶

開心真係好短暫，從來冇佔據過自己回憶長嘅片段

不如出家做僧侶算

悶都悶死

但無哂情感可能會舒服啲

我寧願個靈魂消失埋

的確
仲會永遠記住
個世界對自己幾咁不公平，不公義
對公平公義更追求

同埋嗰種對自由嘅渴求同堅持
我諗都係因為成長嘅時候嘅傷口造就到我會對呢啲原則咁堅持

前排外國有個調查話
香港係其中一個最多人覺得生命冇意義嘅地方

就係因為缺乏，所以更加追求
而且知道呢樣野，唔係輕易用物質取代到

絕對係細個老豆岀邊好多女人，老母又有情緒病由細到大都冇家庭溫暖直到以家大左，先發覺自己性格真係好扭曲，同其他人唔同

香港個Depression rate對比全球嚟講都真係幾高
應該係

如果有日訓訓下教死咗就好
不痛不癢

我細個都係成長喺冇家庭温暖嘅環境底下
依家發現自己嘅問題仲多過嗰啲嚟自單親家庭嘅人

所以喺呢啲時間自己個人更加壓抑

same here.

我唔怕死，只係怕痛

想搵朋友打發下時間，但打開個list都唔知可以搵邊個再諗起一直以黎，都係我搵朋友唔係朋友搵我，我當best friend既人，佢地best friend唔係我，甚至諗住結婚做姊妹既，都可以因為少少事反面，搞到我開始反思係咪自己唔好

如果生命真係純粹一個等死既過程，何以人會為此難過唔開心？只需要乖乖等就好唔係？

但感覺係一個重要提示，你不甘，你在找尋。生命對你而言絕對不只咁簡單，去睇睇感覺來自咩啦。

自己點諗點feel自己知，大家都誠實啲去睇自己。

家庭溫暖真係好重要有啲人雖然係單親家庭，但同佢屋企人感情好，大個性格冇咁扭曲講真如果一個人嚟自一個完整家庭，同屋企人關係好，好自然性格好大個人際關係都好

你講嘅嘢完全係我嘅心聲，我覺得無論幾多歲都好，可以舒舒服服咁走都係一福氣

我由細到大都同個世界有種分離感，如果世界係一個舞台，其他人就係台上嘅演員，而我就係台下唯一一個觀眾，永遠只可以用一個第三身嘅角度去睇呢場戲

覺得冇未來，冇希望

睇不甘黎自乜
黎自無力感，黎自改變唔到既現實
試得多，就算點遇難而上都好
都會有頂唔順既1日
之後都唔會想頂落去
覺得做人好冇癮，好冇意思

生活好大的無力感，無辦法。

樓主有冇家庭啊

慘慘慘

權位性 唔理你感受的父母?

知音人唔多

所有痛都不及心痛

你係清泉

我咪你知音人

屋企人好，人際關係自然好
屋企人唔好，人際關係/身邊嘅朋友都唔會好
以我嚟講真係冇朋友
屋企喺成長過程入面扮演嘅角色真係好重要

而從來都唔會有人邀請同呢一個演出有互動
人類係群居生物，咁我應該係被淘汰嘅一個

俾人搵親都係諗住搵我笨

嚟自完整家庭嘅孤兒

同埋控制慾強嘅

而我嘅心早已經死咗

我寧願活得平凡

同意所以生仔根本要考牌
硬件上，提供到啲物質支援，好似去下exchange個啲，大個自然見識廣
軟件上，俾啲關心同愛俾個小朋友，大個性格自然好

其實每個人天生都有自己個位置，就算你係台上個演員都有主角 配角 路人，有啲人天生就係主角

同父母關係差？

唔會再有人陪到自己
最想依靠果個都離開咗
咩都沒有了

而我就係無論做幾多嘢都上唔到個台嘅人

最起碼我而家知道台下嘅觀眾席原來唔係得自己一個人

我會想多啲人同我一齊睇呢齣戲多過上台演

而我印象嘅父母係又孤寒又度縮
乜都唔關心淨係當生金蛋

同一屋簷下但關係差過撘枱嘅路人

That’s true
當唯一明我嘅人都選擇離開
我真係冇動力再彌留

其實做觀眾幾好，冇負擔，起碼做緊自己，雖然同人格格不入

大部份人都係按住一個約定俗成嘅劇本去演呢齣戲，無論個劇本寫得幾咁爛、幾咁膠都繼續演落去

所以我選擇做台下嘅觀眾，但代價係無止盡嘅孤獨同寂寞

而往往命運係冇得選擇

每個人可以揀嘅選擇都無可避免會受制於當事人嘅處境，嚴格嚟講冇人係冇得揀，只係擺喺你眼前嘅可能性都唔係你想揀，我諗我同你都係呢個情況

巴打幾大

我同你一樣年紀，你仲讀緊書？

咁你真係好年青⋯⋯
咁係咪有人陪你行，你就會想繼續行落去？

係

都可能啦
或者我係想有人幫我行埋落去
我好攰，點樣先可以喺精神上休息

想同你傾下，可以？

呢一刻對於你嚟講最大嘅精神負擔係乜嘢先

當你大到某一個年齡
你又會要面對更多嘅事

Interpersonal

所以人生只會越嚟越苦悶

Tg : Ada121212

有無睇過十二個想死的少年
如果真係可以集體自殺就好了
可以約埋大家一齊去

如果你唔介意哥哥年紀大你好多，
你都可以搵我傾吓計

可惜係犯法嘅

哥哥你幾大

不如就咁喺度傾

喺度大家一齊傾下

btw巴打你應該呢排唔洗返學
每日點過

自己一個人上網、瞓

咁大仲中二病

三字頭

唔抵得？

有女就溝 有機就打
想做咩就做咩

有先算

咁慘 咩慾望都冇?

其實自己都唔係樂觀嘅人，安慰嘅說話我唔識講，
說算人地同我講亦都聽唔入耳，只會覺得空洞無物

當你讀完書踏入社會工作之後又會係另一個環境，
會認識到新嘅人同事物，對生命或者世界可能有新嘅睇法都唔定
可能會變好，亦可能會變差，冇人知
但呢一刻你實在太年青，如果呢一刻就講人生冇意義或者想死，
我覺得太快、太可惜

對乜都再冇啲咩與趣咁

識上連登開post都叫融入唔到個世界

識上連登並唔代表到啲咩

寂寞就如自己一個

我諗由我開始dysthymia到依家其實都好耐
冇話可唔可惜嘅，只係差在自己仲頂唔頂得住啫
反正我都只係一個無名小卒

屌我都就黎三字頭
種感覺好難受

而因寂寞，𧗠生空虛

咁我地呢啲廢中係咪可以死啦

直頭羨慕
祝你生活幸福，早日走出depression

平時我返工都頂得好辛苦
想像唔到你咁多同學一齊返學個情緒會點

望住其他人個個都出雙入對
唔好話出到嚟社會
我覺得我出師未捷身先死

咁你有冇睇醫生？我好似你呢個年紀開始有情緒病
我屋企有家族史，幾乎個個都有焦慮症或者抑鬱症
初初我都覺得永遠唔會好返，因為咩藥都食到馴晒，中西藥咩偏方都試過
最後靠調整自己個思考方試，慢慢先走返出嚟

冇錯我同你素未謀面，我同你都只係呢個世界入面兩粒微塵
但如果有一日我睇新聞見到有個廿歲嘅細路自殺死咗
我會諗呢個人會唔會係你，然後我會覺得好失落、好可惜
然後我又會諗如果你喺呢個世界嘅時間耐啲，會唔會改變諗法

睇緊精神科同心理
不過呢個病跟咗我好耐 似已經融入咗去我性格入面

其實好多事都係咁，個一刻你覺得好辛苦好想死，但當時間耐左，再回頭望返，就覺得好少事

咁我又冇因為自己三字頭而唔開心，無論幾多歲都好
我都會繼續做我鍾意做嘅嘢
唔會因為自己去到某個歲數就覺得呢樣唔做得、嗰樣唔做得
只係覺得自己去到呢個年紀仲未搵到人生嘅意義，冇乜衝勁繼續生活落去

你會做到去繼續做鐘意既野 呢個唔可以係意義咩

唔係因為三字頭而唔開心
而係覺得三字頭會有好多掣肘

你父母健在？

我本身個性格比較完美主義
咩都要運籌帷幄、掌控喺自己手中先覺得有安全感
而事實上我由細到大條路都好順暢，幾乎要風得風、要雨得雨
直到廿歲左右發生咗啲事，自此我個世界好似打開咗個缺口咁
身邊所有事物嘅意義同價值都流失殆盡
然後個人冇晒方向感，唔知點算好，跟住就有焦慮症

我以前習慣諗嘢會諗到好長遠，做每個決定之前都會諗清楚有咩後果
如果做一個決定會有A、B、C三個結果
我會諗A發生之後又會有咩結果、然後B發生之後又會有咩結果、C發生之後又會有咩結果⋯⋯如此類推
然後我就會跌入一個萬劫不復思考漩渦當中

但其實諗得遠長遠，uncertainty就越大，嗰件事就越唔可能發生
所以諗咁遠根本係多餘
明咗呢個道理之後就慢慢調節自己個思考模式
太耐以前或者太耐之後嘅嘢都唔好去諗，同自己講腦入面啲RAM只可以裝正負三個月嘅嘢
覺得自己個腦開始失控就搵啲嘢分散自己注意力
然後過咗幾年慢慢就好返咗，好耐都冇再發作過

健在，關係疏離

點解會覺得有好多制肘？

我覺得係調返轉，好多時係性格導致情緒病
你比較內向？

一直都係
唔識表達自己

但做人唔係剩係為咗自己開心

你心目中理想嘅朋友係點？

其實都係想有人陪下有人聽下自己鳩噏咁
可惜啦，好似咁嘅人都已經消失晒

性格

好想有個依靠
好無助

人細個嘅時候會渴望變大個嘅自由
而好多人變大之後會懷念細個嘅童真。
對於我嚟講，由細到大都係好tough咁捱出嚟，絕對唔想人生有take two

我諗呢個都係全人類嘅共同目標嚟。
只不過好似我呢啲孤兒仔對於呢啲嘢會更加有渴求

成日有人話「做自己就得，唔洗理人哋。」
但我喺成長嘅過程中好似唔見咗自己，甚至乎連自己心入面嘅諗法都冇，咁我由邊度嚟嘅做自己？
喺做人嘅過程入面就係靠不斷模仿其他人，其實都真係幾可悲。

我都係

諗返轉頭，明明自己嘅存在感本來就咁低，依家只係回歸返最基本嘅狀態，但點解自己嘅心情可以差成咁

入得黎呢到圍爐嘅都係孤兒仔

因為本來以為有個人可以依靠，存在係佢存在嘅地方

都係嘅，通常成長嘅時候父母對自己好嘅話大個都唔會孤獨得去邊。
只可惜我係一個孤兒仔。
甚至乎比孤兒仔更差，孤兒仔可以等人收養，但我就俾啲唔愛我嘅老豆老母綁死我一世。

當你嘗試過被接受嘅滋味，似乎係一生都接受唔返自己原來嘅位置。

如果自己成長喺另一個家庭，我嘅命運會唔會有所改變？

係父母嘅角度永遠都係佢地個套係對仔女好
想嘅話可以講下你屋企啲關係出黎

人永遠都係自私
包括自己

明白
但呢方面真係冇得強求，有時學識享受獨處嘅快樂都好重要

靠打靠鬧逼你做唔想做嘅嘢呢啲家常便飯

的而且確係

唔可以反抗？

但總會有人係唔能夠自己一個

你會唔會由細到大都為咗討好或者迎合身邊嘅人，而逼到自己好辛苦？

就係衰在自己唔敢，逆來順受

我明

逼到連自己本身係點都唔記得咗
或者呢種扮融入已經成為咗自己嘅本性

乜咁啱

有個人係地獄救咗你走
諗住可以跟住佢一生一世咁走
點知而家又要落返個地獄
好諷刺

我都有咁諗過
如果我係孤兒，就算冇人要
或者都會學識靠自己生活
依家既我就好似廢人一個
留係個我唔想留既屋企

專登入嚟搵你的

甚至係親手推你入去一個比地獄更低嘅層次

由細到大嘅夢想就係離開屋企

我呢啲小人物都有人搵

大個左先黎患上中二病

保持心境年輕好重要

曾經都以為嗰啲人係離地撚
但可能自己先係少數派

想離開但又得番呢個地方比自己匿埋
如果連呢個地方都冇我諗我會死

睇戲見到𠵱啲
會覺得好離地 好撚假
但實際上...我唔知...
因為根本沒發生過

邊係

成日都以為自己嘅經歷好正常、以為其他人都係咁捱過嚟
大個咗先知原來唔係

呢啲要親身經歷過先知道

你的樣子如何……

冇計 做多啲令自己開心嘅嘢

好想融入其他人，但同時又想自己一個，真係好諷刺。
我都係一直好努力咁去創造一個更加私人嘅環境俾自己，或者只有咁先可以令到真正嘅自己出返嚟。

PUSH

問過身邊嘅人，其實佢哋都自己話家庭關係好。
就算有啲嚟自單親家庭嘅，個成長都比我更加健康。
或者只可以怪自己唔好彩。

唔算，基本上讀完書投身社會工作嘅人慢慢都係會變成咁

放鬆d 啦
搵下朋友玩啦,會好d

上咗熱門 因住俾班傻鳩拉

你一啲都唔特別
根本人人都係咁

只不過有啲人努力，會融入到，會搵到快樂補償
但有啲人無論緊努力，都唔會融入到，因為換返黎嘅快樂對呢啲人黎講，其實一啲都唔快樂

都話到明同個社會斷咗線咁，仲邊度有朋友

感情台熱門咋下話

而偏偏有一班人好想融入，但永遠都融入唔到

咁你覺得點先算 真心想了解下

自己成日都唔理解點解有人可以俾屋企人add自己嘅social media。
我自己嚟講就咩親戚都block晒，成日覺得佢哋會同自己老豆老母報串。
所以次次見親人social media上面有佢哋啲親戚我都成頭問號

講到真正既自己
可能要呢個世界既人死晒得番自己一個
又或者痴撚左線先會完全走到出黎
只要一日有其他人，就會諗到人際關係
所謂真正既自己好自然就會收返埋
永遠都只係戴住面具做人

活在當下 有咩就做就享受囉

有閃電 我個post都冇

性格會好有缺陷，唔識同人相處，而且會好自卑同完全唔識處理情緒，令到身邊嘅人覺得同你做朋友係負擔嚟。

所以我諗到唯一嘅解決方法就係離開香港重頭嚟過。
一直創造緊一個favourable嘅環境俾自己，但我都唔知去到邊一日自己又會頂唔住。

唔見有

但當你連有咩可以做都諗唔到嘅時候，成件事真係好可悲

而可能正正因為唔識handle情緒，或者係處理嘅方法唔夠成熟而俾人疏遠

我都曾經諗過，但係以家係自己性格個問題，唔關身邊嘅人事，就算換左環境都係咁。

係呀，總知同一啲岀身係家庭關係融洽嘅人好唔同係性格上

其實我自己覺得離開呢個地方某程度嚟講都叫做係一種逃避，令自己唔洗直接面對自己嘅傷口

你諗到解決方法係件好事
將呢個當做你既目標
唔好諗之後會點
諗太多只會令自己更加辛苦

不過最近係懷疑自己到底做唔做到，遲下去個旅行，散下心再睇下點，我自己都唔知道。

你係唔係會諗
呢個世界多你一個唔多
少你一個唔少
出世就係讀書工作有家庭退休到死亡
點解個個都係要咁做

家庭對一個人日後性格發展有好大關係，當你成長中冇左一種愛就係冇左。唔係話岀身係健全融洽家庭嘅人性格100%完美，冇缺點，但佢地點都會無咁陰沉同個人係好有愛。

介唔介意講下你以家係讀緊u定點？

而因為成長過程缺乏嚟自家庭嘅愛，大個咗成日會想搵嘢彌補返，但其實做咩都補唔返呢一個缺陷

同意 係真係睇到家庭有愛既人 佢地既氣質同性格 係自己一世都唔會有
講起都好自卑

所以依啲人會想係自己未來個伴侶，一係就好渴望要個家庭，亂咁拍拖早婚都有機會，一係就唔信婚姻。
我老豆好多女人，細個個時成日當住我面帶好多女人返屋企，搞到大個左根本唔信婚姻。

唔緊要的
諗唔到就唔好諗住
做唔到都唔會有人怪你
起碼你會想去試過努力過

喺一個封建嘅家庭入面長大，咩都唔會攞出嚟講，到大咗就會成日咩都同人講一餐，可能因為咁係人都覺得我煩。

其實係嘅，慢慢觀察下就留意到個分別係邊，有時候會係其他人面前扮正常同開朗，只係想拉返近同正常人個差距。

但我自己根本接受唔到自己仲要花更多嘅時間喺呢個傷心之地上面，自己都俾緊好大壓力自己。

好中 我都覺得自己好distorted

通常多嘢講嘅人都會多朋友

我都成日一個人，冇拖拍，但係周圍搵啲自己鍾意食嘅嘢，睇吓自己鍾意嘅嘢，自己愛自己就夠了！

自己從來都唔敢將自己唔開心嘅情緒呈現喺其他人面前，但依家變到我自己都唔識得可以點表達自己啲情緒。

agger

但我係一個例外

如果連做呢啲都冇晒動力呢。
唉，我都唔知應該點好

如果一種性格嘅發展係建基於一種錯誤嘅世界觀
例如對身邊嘅人同事物有一種錯誤嘅理解，我就認為係性格扭曲
而你講嘅性格特質係好多生活喺資本主義社會嘅人都會有
因為比人呃、踩得多蕉皮而發展出嚟嘅一種防護基制
喺香港一個咁黐線同變態嘅環境底下催生一啲咁嘅人出嚟，我覺得係正常

唔識社交技巧？

可以係咁講，從來都唔識點處理啲社交關係

有樣好彩
唔係得你係咁

不過唔緊要啦，反正而家身邊都冇晒人

我都經歷過，感覺好似便秘咁會辛苦，慢慢就想自殺，所以掂都要揾一個人傾下

咁我寧願冇人似我喇

個個性格都唔同的
例如有人可能好重視比人明白 有人本身唔多強求
所以同一父母的同一對子女 都可以一個有事 一個無咩事

傾完都係改變唔到
我dysthymia都真係太深，好難搞

其實大部分絕望到想死嘅人係唔會搵人傾訴
失驚無神打開個窗bomb一聲就跳咗落去
呢一刻你仲識得上連登搵人傾
我諗你係需要一個可以令你做返自己嘅朋友或者另一半囉

咁你而家點
日日困住自己係屋企喊老豆老母無問咩

我明架，自己都試過一個朋友都冇，不過只要順其自然就慢慢識到

亦可能係因為差別對待
我嘅例子就係咁，我啲兄弟姊妹好正常

我都OD過幾次，未跳樓只係因為屋企個窗有窗花

有冇諗過學一樣嘢，轉移下情緒。其他人本身係個獨立個體，要自己生存。

梗係唔會俾佢哋知
問長問短又唔會真係幫到我

Dse考生？

我諗都要走出咗depression呢個陰霾先

係
例如有對最大個個期望高d
結果打得最多係佢

我都係
直至反送中事件
發現自己有責任要做

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

所以我依家上緊連登

朋友有咩用
個個都係過客
熟完一排之後疏遠 到最後完全無聯絡
識黎都曬時間
唔係控制範圍內既野唔值得投放心機落去

去旅行有得plan去邊 睇劇睇戲可以揀邊套幾時睇 食野可以揀
朋友你唔會知佢下一刻會唔會背叛你 疏遠你
甚至女朋友都可能係
呢d關係帶黎既唔開心會多過開心 所以自己一個未必係壞事

返學果陣其實真係要識多D朋友, 到返左工之後就好難再識到真心fd..
出黎做野之後變到好忙, 放工已經好攰朋友都唔想再識, 而且個個都有自己既圈子, 定左之後都幾難溶入其他既圈子入面, 因為同人地冇共同經歷同話題,
出左黎做野幾年已經同左幾個好close 既FD 反左, 人大左價值觀唔同,又做唔同行業, 大家漸漸地少左聯絡之後話題又少左,剩低D 朋友真係一隻手數得晒, 結婚之後仲少聯絡...家陣放假真係留係屋企發呆

最後弄巧反拙

但總有啲人好似我咁係好空虛。

聽歌！

聽開啲sad嘅歌
嗰啲high嘅歌真係冇心情聽

今日831呀 用不推文回覆啦ching

外國人反而好似無咁多呢種諗法，但始終環境唔同無得咁比較

反而我覺得係人品影響家庭多過錢影響家庭，有啲人屋企有錢但未必會關心自己仔女

好多人又窮個格又閪仲要生埋仔

啱，經濟條件真係唔代表到啲乜

呢個世界本身就好多野都唔合理
我都知接受d唔想既野係件好難既事
你肯講出黎已經好叻
記得呢度會有好多人陪你一齊

有無d咩特別事發生左令你咁depressed?

一路以嚟嘅成長已經係
當然最近都真係有嘢發生

唉，講完都係冇人幫到自己㗎啦。
只係想喺呢個世界上面留多幾條腳毛

經歷條件係代表唔到乜，但缺一不可

但關心比起物質重要，當然有經濟條件好過冇

其實你仲細個，你之後過多幾年，睇嘢又唔同左，你再望返轉頭，就覺得好少事

起碼你結咗婚

我就唔想被同化

捱得過呢個時間再算

咁多年都唔知！？

每個人嘅睇法唔一樣

唔關心嘅父母又鬼會理咩

佢地工作忙？你同兄弟姊妹關係掂？

極疏離，好似唔識嘅咁

有冇諗過自己主動啲同佢地傾下

某程度上自己唔想同佢哋傾

我都係
等緊死後既世界

Wfc

其實得你自己幫到自己，有冇諗過轉換下個心態，其實人有負面情緒係好正常

我都學緊點樣靠自己行番出黎
係辛苦，唔知要捱幾耐
不過都要加油

你其實可以主動啲同佢哋傾，始終同一個家庭岀生，一定明你感受。

係異化咗先會融入到喎

咁平時一家人食飯點
大家唔出聲？

sor, 打少左, 係朋友結左婚之後

可以係咁講

會唔會有能力搬到出黎住

睇黎ching你都有返啲經歷

有就唔洗咁閉翳

其實個個都係咁

我想行開下
忘記左呢個世界

我由細到大都好容易唔開心/好頹 成日都話好想死 覺得自己好失敗好多缺點 不過我有好多嘢仲未做 好多地方未去過 所以未至於尋死

如果生仔要考牌，我諗有6成人都過唔到測試

少啲咁嘅人生就少一個人受害

唉人生真係好難

不過多謝巴打你陪咗我呢日

係你唔敢做拋唔開心理枷鎖啫 問下你個心係唔係

唔知係自己太缺愛定點
見得人多咗 由其係識唔同嘅異性
好似開始明白到世上所有嘢 包括係人同人之間
必定係有始必有終
好多人呢一刻以為可以同佢發展落去或成為一世嘅朋友 但原來人地未必咁諗
根本唔缺你一個
所謂嘅緣份根本就係睇下最後係你身邊嘅有幾多人留得低
終結嘅時間就係陪左你一世
而唔係就咁消失左

冇錯 好多嘢真係話完就完

認真我以前係咁諗
但你唔試下講就永遠無人聽

要講都唔知講咩好
我好似已經感覺唔到嘢咁，成個人得翻depressed

冇任何人可以真正融入到
係扮到同扮唔到啫
辛苦自己融入世界為咩啫
人生苦短係做畀自己睇啫 唔洗理咁多其他嘢

但融入唔到個世界，得到嘅係無盡嘅空虛，成日喺度諗，如果我可以捐出生命嘅時間，我真係捐再多都唔怕。
反正自己喺呢個世界上我諗都係得返兩件事係我喺短期內嘅牽掛
早走遲走都唔會有人可惜

完全係我既生活態度

所以我成日同自己講
快樂嘅時候唔需要太快樂，傷心嘅時候亦唔需要太傷心
久而久之個人嘅情緒起伏已經冇後生嗰陣咁大
但副作用係成個世界都變到好乏味，好似冇嘢好追求咁

可唔可以講吓係邊兩件事？

好羨慕個啲仍然可以樂觀生活嘅人。

一係去歐遊，二係演唱會
我諗喺呢兩件事之後冇嘢可以再留到我

通街個個都笑笑口嘅時候，得我一個人係會自己一個嘆氣

考好個DSE然後去個旅行啦
睇吓外面個世界，可能會釋懷
我一唔開心就會去旅行
香港個環境實在太黐線，有時真係要出去外面唞吓氣

我都想走
去個無人識嘅地方
平平淡淡過埋呢一生

反而我想呢發惡夢快啲完

都岩既
不過最重要都係唔好對人類抱有咁大期望
將重心放返係自己度 唉

人愈大真係愈少朋友
朋友唔係無，不過真係會傾心事/約出嚟見面嘅，十隻手指數得晒

我都好明樓主嗰種覺得自己格格不入嘅諗法，有時同班中同出去，佢哋傾得興高采烈，我幾乎無出聲，一嚟生活圈子唔同咗，無咩共同話題，搭唔到咀，二嚟有時覺得強逼自己加入話題好攰，就唔出聲了
就算一大班人一齊行，我永遠都係企最邊邊或者自己一個喺後面，真係會覺得自己可有可無

我知道自己都有問題，因為試過唔止一次班中同約夜晚食飯，我都因為OT而遲到，去到佢哋都食咗一半甚至食晒... 當中已經有人覺得我基本上出親去都會遲，覺得我唔重視朋友；我廢先要OT；明知係閪工都唔辭職係我奴性重係我on9。除咗道歉，我仲可以點

班中同本身係我最好嘅朋友，但我已經唔會同佢哋講心事，覺得好難融入番佢哋

係香港生活真係好辛苦 好大壓力 好想死

多謝巴打

我都唔知係咪連登仔先係咁，淨係我哋成班自己圍爐？定有可能有講有笑嗰啲人其實都只係一齊出去吃喝玩樂，唔係交心

不過雖然我同啲中同疏離咗 (仲有兩三個keep到嘅)，但番工識嘅朋友反而仲熟仲夾，雖然都係三四個，唔同工作場合識
可能真係同生活圈子同埋價值觀唔同咗有關

真 人大咗真心朋友真係得返幾個
但亦都明白咗其實朋友同愛情一樣 都需要維繫
係香港生活係好難搵到平衡 但唯有盡做
主動啲約佢哋 而唔係等佢哋約
因為做搞手真係好辛苦 通常做幾次就無人肯做
跟住就會開始冇人搞 少見咁多年咗段關係就會慢慢疏遠

好認同，友情同愛情都需要維繫

通常第一次做搞手嗰個，其他人都expect佢之後每次都做搞手，但約一大班人真係好難，愈來愈少人應機，就算講好咗去，最後仲有人會唔嚟，通常幾次之後都唔再搞了

我呢幾年都有主動約朋友，但最多都係兩三個咁出去，主要都係約幾個喺唔同場合番工識嘅同事，同埋少數中同

愈大愈明點解咁多人明知食煙飲酒傷身都繼續做
因為根本唔想咁長命

長命換嚟嘅可能係難受

後生時做小醜
人大左就變得嚴肅左
咁多年朋友都唔會主動聯繫我
多數都我踏出一步
上年六月後就無再同個班識左快20年既人
見過一面同傾過一次計
我最需要人關心時 無人理
我依家都懶得再理其他人
會傾計得返一個朋友
同家人同老婆
人都快三十歲 個人醒左
原來你當佢地係朋友 佢當你飯腳
呢種感覺一點都唔好受
有段時間講自己有情緒問題
都係無人理
不過算啦 我都刪哂呢堆人既聯繫
如果有心當我朋友 都唔會8個月黎都唔打個電話

一直做嘢返學都俾人話唔上心 直到睇到呢個post先知自己咩事 嗰種感覺就好似你都未講你中意啲乜 就有一大堆人幫你揀 逼你接受佢哋嘅價值 嗰種寧靜嘅感覺完全同身邊 嘈雜嘅世界拉唔埋 咁就不如自我放逐算

facebook youtube的出現
其實係咪真係好事?
大家都走去做個社會
認為你係"正常" "應該做"的事
所以其實好惜個班所謂的KOL

由細到大都係咁，所以懶理

見啲人每日幾百個message上上落落
自己就連人都冇人搵
同呢個世界嘅距離感好大

可以係d大group
學緊睇開d

個個都係mute晒啲大group
最近自己就入唔同嘅group咁
pretend同呢個世界仲有聯繫

人去到某種心情嘅狀態就會不斷重覆諗呢一啲嘢

social media/IM對於本身可以融入到圈子嘅人嚟講咪好事
對於marginalised嘅人嚟講只會再令佢哋更加marginalised

呢幾個月我直情mute咗陪電話

喺contact list入面諗住搵有冇人可以約
結果係一個都冇

人越大會覺得同人交心好攰
只會變得越嚟越孤獨
或者上連登係我哋唯一一個同世界保持聯繫嘅方式嚟

如果話每個人嘅生命都有意義嘅話，咁我嘅意義又係啲咩呢？

你嘅意義就係追尋你生命嘅意義😏

即係冇意義

巴打會唔會考慮報興趣班/做義工識下新朋友？

有做緊但都係冇朋友

同人交心係會好攰，係因為遇唔到啱嘅人
希望樓豬你有機會識到真心朋友

有過 但最後都係lost咗contact

覺得攰嘅，唞一唞先，休息夠再重新出發
再試下啲新嘅嘢

攰到想咩都唔再做
好似覺得時間白過咗咁但一做起嘢上嚟先發現自己完全唔在狀態
好辛苦

當你睇住呢一個世界嘅人有講有笑， 得你一個係俾空虛寂寞佔據， 嗰種感覺令到自己嘅內心更加難受。

有冇考慮搵專業人士幫下手
我諗樓主你可能有抑鬱，唔理佢會愈來愈嚴重

睇緊精神科
但好似都係一直惡化緊

有冇俾藥你食？

有 轉過幾隻藥，跟住啲劑量之前都係一直加
最近都要睇心理，依家判斷能力好，定係記憶力都好啦，都有變差
我成世人都俾dysthymia困擾住，而家又MDD，真係唔想再捱

唔好咁諗呀，得閒多啲上嚟，我哋同你傾計

有時我會諗自己係一個咩人
「我」到底有咩性格 興趣
然後我發現自己咩都答唔出
好似所有嘢都係為咗迎合社會 人哋 而誕生
根本唔係真實嘅自己
好似已經揾唔返自己咁

望住其他人可以日日同一班fd嘻嘻哈哈
我開始諗係咪自己有問題先唔可以正常生活
我有試過融入但好快自己又開始厭

上完嚟講完之後，嗰種空虛又係會返嚟我身邊
一直想擺脫佢，但發現佢點都係跟住自己

自己嘗試融入，但似乎其他人唔想俾自己融入
或者我真係唔適合呢個地方吖，定係啲咩呢？
其實我都唔知

問題不在於世界是什麼樣子，而在於你是什麼樣子 ...

俾人話過自己成日單機搞掂曬啲嘢
唔准人幫手
唔知咁關唔關事

講到好好聽咁 到頭嚟咪又係因為佢哋乜都唔做推咗個波落自己度

又或者係心智未夠成熟去融入呢一個世界

自己睇唔過眼同太上心都唔係好事

自己呢排胃口好差，見到以前自己會鍾意食嘅嘢依家會反晒胃，成日都食唔落嘢。
肚餓，但又唔想食嘢，到底會唔會餓死？
講講下好似都冇乜飲水

太上心好易俾人黐功勞

啱呀, 人地可有可無

如果係咁就好

如果生存係一場遊戲，我有冇得退game

無呀 重刷俾個更差setting 你

咁幾時先停到個惡夢

搵到個人carry到你

人前人後嘅自己就好似係兩個唔同嘅人咁。
喺人面前嘅我，好自然就會扮開心，成日傻笑。
但當自己一個嘅時候又會down到仆街

但可惜嘅係搵極都搵唔到一個咁嘅人

咁易俾你搵架咩？

咁我都攰，唔想再搵

唔得喎

憑啲咩

夠惡 binc

唉

哈哈 咁係連登叫春已經好好
反正都無人信得過 講黎都解決唔到問題

講完佢哋都唔會幫你解決問題
嗰種無助嘅感覺真係令人好exhausted

其實你係想搵人聽你訴苦，定係想搵人幫你解決問題？

巴打今日有咩做

其實兩樣都想
不過問題唔係淨係涉及我一個人
根本冇可能解決
諗咁多都冇意義

覆comment

無人可以幫你解決到問題 好明白呢樣野
只有自己可以幫自己 真係累了

但當個問題唔係只係講緊自己一個人嘅時候係你想去解決都解決唔到
或者係時候放棄掙扎喇

你不如講清楚個問題係乜

人際上面嘅嘢，點都唔係淨係自己一個㗎啦

香港本身就係一個好冷漠嘅社會
每個人都好似一個孤島咁，好難識到知心朋友
唔係剩係得你係咁
你睇呢條thread就知好多人都係咁
所以唔需要自責，將個問題攬晒上身

有冇其他野做下呀
做自己鍾意既野
可能呢刻會咩都唔想做
但都可以盡量試下
睇下會唔會令自己心情好少少

Bye

都有啲長輩話「你盡咗力去做好你嗰part個責任已經唔喺你度」
但係個問題一直影響住我，唉。

盡量會逼自己做下咁
始終要打發咁啲時間
不過好極都係上唔到正常嘅水平

搵日我做完我想做嘅嘢之後就應該棄game了

Ok

Thanks

因為樓主係一件垃圾

非常之認同

試下將個標準降低少少
每次做到想做既野就同自己就加d分
慢慢咁逐少逐少平衡番先再追番上去

無論做完啲咩嘢之後個心依然係咁空虛，唉

成長路上一直都係自己一個人
從來都係一個人，未曾變過

Me2

而嗰種孤單就一直喺自己嘅心入面，未曾消失
曾經渴望呢一切會改變
曾經見到一個改變緊嘅假象
但到頭嚟發現，原來自己無論幾咁努力都好都係融入唔到呢一個世界。
我諗喺度任何一個人都比我堅強，至少大家到而家都未放棄

唯有逼自己再去試其他野
直到搵到一樣野可以填補自己心入面既空虛
當然如果係搵到既係知心好友會好好多
但都唔一定要係個人先可以幫到自己
我自己靠既係音樂

我聽好多好sad嘅音樂
得嗰啲先至啱feel，完全冇心情播啲high歌

我諗我唯一自豪係我把聲唔係得卡啦ok質素
不過都冇機會發揮㗎啦

呢首岩唔岩

播開00後歌手

咩歌都可以聽下
唔一定局限係sad song
有時聽住唔同節奏既歌心情都會跟住轉換一下

喺識嘅人面前叫我sad我都sad我到
成個人可以好似食錯藥咁high

我都有呢種感受，個人諗野好悲，心裡面好抗拒同人溝通

唔想同人講，但係又想有人喺身邊
唉

係咪只有搵到一個synchronised嘅人，先能夠搵得返自己嘅存在感同埋價值呢
我諗人無非都係想搵到一個可以依賴嘅人啫

人地都可能表面開心姐

點解咁講
我明唔會將唔開心show出黎比人睇
不過你話對住人咁high又係咩情況
係因為唔想人知自己唔開心所以先咁？

識嘅大部份人都係真心多朋友
咁佢哋私底下係點我就唔知啦

我覺得都有可能
但係真係唔知點解會咁
嗰種反差好大

我都係人哋眼中多朋友 好social 好易相處嘅人
不過總會有傷心難過嘅時候嘅

至少比我空虛寂寞嘅時間少

總會搵到地方冇既

IFC

我都唔會主動同人講嘢

不過我自己一個會好空虛
我諗如果有明白自己嘅人喺身邊係最好

所以要搵囉

攰到唔想再搵

同意，有時覺得自己真係可有可無，每日不斷重複相同嘅生活，個個都好似有好多朋友，而我就好似喺哩個世界唔佔任何一個位置，或者我有一日突然消息咗，可能都無人介意

我覺得係，任何一種關係都係雙向
「需要」同「被需要」嘅感覺同樣重要

我諗可能就係缺乏被需要嘅感覺，所以令到我覺得自己同個社會距離咁遠

人大左，冇得再埋怨原生家庭既影響，只好承擔自己對自己既責任

啱啱睇返你以前啲post，對你了解多咗⋯⋯

有時啲影響係永永遠遠咁影響住自己
無論咩人咩事好，其實都永遠住喺你個心入面
而家庭我諗喺每個人嘅人生入面都佔好多時間，所以個影響一定係有，而如果個condition係一般到好嘅話，你唔會去埋怨

都只不過係一個有啲經歷嘅人

你介唔介意講吓點解一下子會反咗面？

其實我諗係積怨
後來有frd同我講話佢哋覺得我難相處
自從佢哋知道我depression之後成日就住就住，以為我情緒勒索，跟住佢哋話覺得辛苦
都糾纏咗一段時間，要解決嘅都一早解決咗

我就咁睇我覺得你對佢嘅感情有啲逾越咗朋友嘅程度
認真一問，其實你會唔會係鍾意咗佢？
有時對一個人太好會令對方覺得有壓力
當自己對一段關係付出太多，而對方冇作出同等嘅回應
係會令到自己失望，甚至自責係咪做得未夠好
然後逼到對方更加緊，陷入惡性循環，最後好容易搞到關係破裂

可能有少少啦
我覺得你嘅推論都正確嘅
不過自己唔求啲咩，只求佢仲會同我傾計、陪下我咁
依幾個月嚟都冇人聽我放負，搞到我好壓抑，負到另一個層次

講下你自己生活嘢？

不公平，不公義有無想過只係有心機的人/群要令你覺得自己失去咗一啲嘢。

而所謂爭取公平公義又只係藉口幫你填補返嗰個唔太覺眼的空位，而令你不知不覺間按照有心人的計劃行事？

人間失格

唔敢自殺咁就唯有努力生存

天註定了的 反抗沒有益
我明瞭的 經已像個戰士豁出一切地愛
只要被愛 出盡全力
當我借了 最後一擊 向天上借力
禱告完了 只等奇蹟

假使天你有靈 開恩賞賜我一段情
等一生所愛變成 等天打救這種絕境
我似變得透明 舞會裡誰也不認領
經已認了輸 你聽見難道沒有反應

假使天你有情 怎忍心欠我這段情
兜兜轉轉的掙扎過程 花的心血你都望清
無人能做公正 假使天你憐憫這耐性
當我尚有心跳 判我獲勝

最近聽返依首歌，感受好深
愛真係好難

決心唔愛都係難

做人難，想唔做人都難。

如果無包袱 我都想quit game了

留得住你嘅又係啲咩啊

淨低屋企人了

如果屋企人能夠成為你嘅包袱嘅話我諗你哋關係都唔差吖
可以試下同佢哋傾下喎

只係唔想佢地白頭人送黑頭人

我嚟講就真係唔會諗呢啲
不過廢事屋企變凶宅

我們被挾持着向前飛奔，既無從呼救，又不肯放棄掙扎

但卻已經被整個世界疏遠

到底我係啲乜嘢，因為啲咩而存在喺呢個世界上面？

副產品

點樣提煉

你老豆老母HAPPY完
其實唔係幾想要你

呢個世界都唔想要我

只係少少？你講到直頭想同佢移民遠走高飛喎
我覺得你已經去到想佔有佢嘅地步
如果唔係好鍾意都唔會搞到自己咁傷啦
你個情況要喺現實世界搵人傾訴真係唔係易
我諗好多嘢都難以啟齒，而且聽嘅人都會一頭霧水

有時候有啲嘢連自己都覺得一頭霧水，唉
不過我諗都主要係自己怕孤獨先會咁諗囉
但係好傷就真係

鍾意就係鍾意，冇得解釋
所以唔需要諗點解會鍾意，或者係咪愛錯一個人
勇敢面對自己真實嘅情感，係走出陰霾嘅第一步
自欺欺人係唔會解決到個問題

但係就算面對完，個問題依然存在
明明呢啲事好平常，但點解個痛總係喺我身上揮之不去呢？
我知道應該有唔少人都經歷緊類似嘅問題，但點解得自己先會咁難搞呢？
如果呢一切都有個解釋就好

日日嘅生活就係唔知喺度做緊乜
用緊zoloft，所以日日都肚屙。
殘存喺呢個世界上面好辛苦，我諗我係需要一個可以俾我訴苦嘅close frd，又或者係另一個可以依賴嘅人我先可以喺呢一個窿度行返出嚟。

可能我真係做人廢，我唔知啦，只係知道我嘅生存意志真係好低。

如果依個世界有另一個自己
會互相厭惡定互相依賴

一直計劃緊離開呢座城市
但最近感覺再冇動力叫我去做唔同嘅preparation

我諗會互相討厭
凹凸互補，當你係完全一樣嘅話一定唔會有嘢俾佢依賴到

但係佢會係世界上最明白你嘅人

佢明白到你，都係冇嘢可以幫到你

點樣先可以唔痛咁離開呢
我亦都唔想成為人哋嘅負累
唔想死咗之後都留咗手尾喺度
我到底可以點

琴晚難得有人wtsapp我
但發覺原來都係冇野好同佢講
然後又摺埋左

有人搵都係一個好開始

你要明白對一個人付出唔一定有回報
但如果你唔放手一試，就永遠都會自己一個
所以唔好將你對佢嘅愛轉化成恨
因為咁會令你唔敢再去愛任何人
甚至將身邊所有對你好嘅人都拒諸門外
你咁樣只會將自己一次又一次推向深淵，永遠都走唔返出嚟

愛一個人係要令佢快樂
如果你係珍惜對方，但留佢喺身邊係會令對方痛苦或者唔開心嘅話，就只可以放手
其實放手比自己心愛嘅人離開都係愛嘅一種表現方式

回憶唔係物件，冇得拎起然後放低
所以你同佢嘅經歷係會伴隨你一世
但你可以改變呢份回憶對你生命嘅意義
同自己講係上咗人生寶貴嘅一課，等將來更懂得點樣對人好
不過呢個學習過程係需要時間，所以唔好對自己太harsh，要比時間自己慢慢適應

諗點覆佢都諗左我成朝
諗佢會有咩反應
諗佢唔會明自己咩情況
跟住又會比佢問發生咩事呀
.....都係廢事煩好過

以前已經想走,經過呢9個月更加想離開呢度.如果唔計政治因素,淨係生活質素已經令我覺得好討厭,就算我係住私樓嘅都係咁話.

其實都係
只不過日日都會諗起以前係點過，而𧗠生出空虛。
我諗如果我識到一個人可以replace都佢喺我心入面嘅位置嘅話，成件事會有好多改變，至少我諗唔會好似而家咁頹。
而依家更重嘅感受係自己同呢個世界越行越遠，好似無論做啲咩都係識唔到人、融入唔到其他人。

如果有人能夠喺沉默中明白自己就好

我對生活真係好厭倦，對未來都冇咩希望

佢係咪你生命中第一個鍾意嘅人？

我其實唔肯定
只不過話如果係好似冇咗佢唔得會死咁嘅感覺又應該真係第一個

咁樣我會覺得好悶
人係要靠言語交流既
我唔係d好expressive既人
但都唔會想去咁樣諗
我會諗如果可以改變到自己就好
雖然都係未做到

有啲人話呢個世界有meant to be
我覺得如果有就唔會有咁多無疾而終啦 唉

可唔可以講吓你地之間嘅經歷，我想知點解佢會令你咁泥足深陷

期實都真係好複雜 一匹布咁長
我諗係因為係唯一一個講得埋嘅人？

複雜都唔緊要，而家比個機會你敞開心扉慢慢講
要講晒出嚟先會疏解到情緒

巴打你好似cp

應該喺我之前啲po都可以大約知道發生咩事
我都有少少懶得講，因為成件事真係好長

我睇晒，但剩係得頭同尾，中間嘅經歷完全一無所知

點解咁講？

逐樣嘢同佢分析再開解佢

其實中間都真係冇咩特別
一日吹水十幾個鐘咁囉

齋吹水都吹到情海翻波？

咁都有好多時間係physically一齊嘅

咁即係雙方都有共識兩個人係lovers嘅關係？

咁又冇 不過真係好close咁

點close法？

好似連體嬰咁

明知昨日都唔會再返嚟，其實睇返轉頭都冇咩意思

冇做過任何lovers會做嘅嘢？

望返轉頭唔係為咗重新經歷一次，而係吸取經驗
明白問題所在，等自己將來做得更好
我都講過回憶係唔可能擺低，咁樣諗係自欺欺人，個問題永遠都唔會解決
所以你要做嘅係改變呢件對你嘅意義

被人當兵當工具人算唔算「被需要」

冇掛

又或者呢段回憶對我嚟講好overwhelming
可能唔再諗會對自己好一啲
無論過程係如何，結果就係自己傷到連自己都冇眼睇嘅程度

被人當condom用就唔計啦

明白，你肯睇醫生已經做得好好

只不過係似乎做啲咩都幫唔到自己

半年都差唔多有
如果係能夠解決嘅話，我諗一早都解決咗，係咪？

或者我可以一下子問得太多，如果令你覺得煩或者勾起啲唔開心嘅回憶，我要講聲唔好意思
我希望你唔好自責，覺得自己做錯咗啲咩而令到段關係冇咗
要比多啲時間自己去慢慢復原，唔須要不停remind自己點解仲未好
最後無論幾唔開心都好，都要搵人傾訴

都唔知傾訴啲咩好
我唔開心，但都唔知具體因為啲咩唔開心
俾呢種情緒都困擾咗好耐
我嘅記憶好似永遠咁停咗喺嗰一日

呢一生人過得難，係咪應該期待下一生？

如果長期一個人處於靜止狀態
我建議就出街行下
或者做下運動
郁下
俾個腦休息下
個人精神D就自然唔會鑽咁多牛角尖
唔需要將太多社會標準放響自己身上量度
一個無任何成就嘅人都可以快樂咁生活架

其實大家都係
融入到呢個世界個d只係去迎合呢個世界

個人一停落嚟就down到仆街，唉

但唔迎合呢個世界又好似搵唔到自己嘅價值

窮矮毒柒蠢 日日都想重刷
可惜唔夠膽

所以咪話大家都只係迎合
因為你唔迎合你就會孤獨死左都冇人知冇人理

我怕痛

就算迎合呢個世界都依然冇人會察覺自己嘅存在

嘩 屌你 講到好撚中

日日都覺得 是撚但啦 死左一了百了

雖然入世未深，但係因為經歷嘅好多。

正正因為唔知自己點解唔開心先要搵人傾，等人陪你一齊搵個原因出嚟
呢個亦係點解我想清楚知道你同佢之間發生嘅一切，如果唔係我唔知點帶你離開呢個困局，因為我唔知你唔開心個根源係乜
而家我地純文字討論你都擠牙膏咁答我，我諗就算你見精神科醫生或者CP都唔會坦蕩蕩咁講出自己嘅想法同感受
如果你將自己封閉喺自己嘅世界當中，只會越嚟越孤獨、越嚟越難過

反正存唔存在都冇人care 自殺既話身邊既人應該最多嘩一聲 生活照常咁過

但一定有嘢自己會唔捨得
又或者好似我咁，好單純怕痛
如果真係有勇氣咁做嘅人我諗佢哋嘅痛苦真係好強，已經超越咗嗰啲能夠挽留佢哋嘅嘢太多

有啲人話太在意其他人點睇會好易鬱結
因為你會將自己既價值交比外圍因素決定
你點睇

有啲嘢唔係唔想講，而係自己都唔識講，甚至係連本質係啲咩我都唔知。
拎得起一段關係，就應該識放低，好多人都有經歷類似嘅嘢，佢哋都能夠唔再痛，咁我一定可以，只係差在幾時
而我諗夠痛，自然就會放手

我諗我就算死咗都好啦，表面上同我關係ok嗰啲都只係會歌舞昇平
我嘅生與死，一直都只有我自己在乎

同人比較壓力一定會大
但唔比較，又好似搵唔到自己嘅價值

同昨日嘅自己比較
最簡單嘅方法係提升身體強度
平日做吓運動，健身練跑
一日健康過一日，做咩都事半功倍

然後你會發現根本連有咩可以做都唔知

你份工太hea
令你有太多精神胡思亂想

讀緊書 唉

仍然殘存係咪我剩低最後、最差嘅打算呢？
我都唔知，我真係好迷惘

我意思就係話你要搵人幫你搵個問題嘅「本質」出嚟
不過我唔希望比壓力你，你覺得舒服先講，唔想同我講都唔緊要
我希望你搵到一個人可以令你放心講晒所以嘢出嚟

我諗自己連組織件事可以點樣去講嘅能力都冇
都唔知可以點，如果呢一切都冇發生過就好

而家啲中學生思想真係好複雜
我有兩個私補學生應該同你差唔多年紀，成個薯嘜咁

剩係將發生過嘅事由頭到尾講一次都咁難？

大把學生望落正常，實質智商有問題

記憶太多太亂
完全諗唔到由邊度講起，甚至係好多事件都唔記得
淨係記得嗰種泥足深陷嘅感覺
依家諗返以前嘅片段，有時都仲會會心微笑一下，但好快就會變得depressed
唔知點解dysthymia要揀中我，亦都唔明白點解呢啲事要喺我身上發生
或者呢啲就叫命運

樓主依家嘅心情（除咗傷害身體）我大致理解，而巴打你嘅說話都係正解，睇得出你好有心想用邏輯去幫樓主，小弟都好認同。我想喺度分享吓自己搵人傾訴嘅經驗：

首先要
1. 好高表達能力
2. 忍受傷口上灑鹽、自揭瘡疤嘅過程
3. 對方要一直耐心聽，用個心去理解
第3點我控制唔到，就當呢3點都完美咁有齊哂，我得到對方嘅回應係：「你唔好咁啦，睇開啲啦，我唔想你辛苦自己呀！」

當對方發覺佢咁講完都無用嘅時候佢反而心諗：「都安慰咗你啦，你到底想我點㗎？」我已經重複講過我搵人傾只係希望有人明白我心情同諗法，唔係搵人傾個解決方法出嚟因爲我知根本無解決方法。無奈對方永遠skip咗呢句bold咗嘅說話...

呼應返樓主個題目：好無奈㗎，身邊無一個明白自己嘅人

咁你肯定係醒目仔，思考力強嘅人先會有情緒病
豬係唔能夠洞悉人間疾苦

不如定一個starting point，就由你同佢相遇嗰一刻開始
你唔需要心急，你可以慢慢整理吓思緒
等你ready同覺得舒服先再同我講，OK？
你一個月後返嚟呢個post叫我都得㗎

的確，世界上充斥不公事情。
但過去一年，香港人無論面對幾多打壓，都義無反顧地反抗，正正反映出對公義既追求。
如果大家一早就放棄，而家香港已經徹底淪陷。

你家人唔關心你，連你有情緒病都唔知，錯在佢地！
你唔開心絕對唔係你既問題。

希望你唔好比你家庭因素而限制，你值得擁有更好既生活！你要活得比佢地好，享受你喜愛既歐遊、演唱會。旅行係無盡頭，每次既旅程都可以有唔同體驗。

咁我寧願係平凡嘅一個普通人
的確自己嘅資質比起其他人好一啲，但如果人生因為咁而唔快樂，我寧願唔要

好想快啲擺脫家庭
依家知我有情緒病就成日喺度懶係關心咁
咁以前我成長嗰陣又唔見佢哋關心？
事實係依家佢哋無論做啲咩都彌補唔到嗰種缺失
我諗依家都只係能夠將錯就錯，我都唔知道

你呢番說話令我諗起自己讀大學寫畢業論文嗰陣，我個老師同我講過嘅嘢
我當時個論文題目係關於人存在嘅意義
有一日我搵佢傾關於我個research嘅嘢，閒談間講到關於「苦難」嘅問題
然後佢問我想做「痛苦嘅蘇格拉底」定係「快樂嘅豬」
我當時嘅諗法同你一樣，但我個老師笑住答我會揀做「痛苦嘅蘇格拉底」

其實豬係唔識分「快樂」同「痛苦」，有思考能力嘅人先識分
正正因為你知道自己想追求嘅「快樂」係咩嘅一回事
而你呢一刻追求唔到，先會覺得痛苦
但人嘅存在本身就係一種可能性
只要一日未死，你都唔知下一秒會發生咩事
可能會變差，亦可能會變好
我諗正正係呢種對「快樂」嘅期頒同追求，令人有動力想生存落去

夜啦，瞓返覺好，聽日再傾

覺得自己可有可無
就算無咗我 呢個地球都會繼續轉
就算消失 都未必有人會好care
因為我好易就俾其他人取代到

或者係因為我同好多人都講過，而得到嘅都係類似嘅回應，所以可能因為咁而變咗我再唔能夠講到出嚟

因為自己好似從來都冇獨特嘅地方
唉

用d時間再慢慢連lo，唔通等死到老咩

肯花時間都未必做到

咁你個目標係乜？

你有試過毫無保留將呢段經歷同人講？

有冇人都想試下刪走人生嘅一啲記憶

我睇到呢度有啲唔明

1. 你話你冇朋友，但你又有班fd陪你打機，發生呢件事之後又有fd聽你訴苦，而且可以毫無保留咁講晒出嚟，咁樓主你好似唔係真係咁摺？

2. 你一直都將你同佢嘅關係形容得好曖昧，又似朋友又似情人。喺一個舊post曾經講過，你第一次見佢就鍾意佢，又話有physically一齊，我以為係有啲親密接觸，但原來又唔係，只係一齊吹吓水打吓機，咁其實同普通朋友係冇乜分別㗎喎。係啲咩因素將佢同其他朋友區分開嚟，令到你咁重視佢？

3. 咁樓主你自己點睇同佢呢一段關係？你當佢你朋友定係lover？

所謂聽我訴苦嘅人喺聽完之後（我諗佢哋都冇心聽），有個就鬧返我轉頭、有個就講「唔好唔開心啦」嗰啲，自此之後大家都冇再聯絡，而嗰種空虛嘅感覺好似係由嗰陣開始產生出嚟。

可能只係因為我長期冇朋友先會有咁嘅感覺，而關係曖昧其實係喺佢把口度出嚟

我都搞唔清自己啲感覺，我諗我都係當佢係一啲close啲嘅frd？我都唔知道

你有冇如實同你啲朋友講你對嗰個人嘅感覺？（例如想同佢一齊生活之類）如果有嘅話，佢地可能一時之間會覺得好難理解你地個關係，甚至聽完之後唔知點樣再去面對你同佢地之間嘅友誼。

其實你唔係冇朋友，只係個層次未去到可以講到咁深入嘅話題，所以唔須要覺得個世界好似得返自己一個人咁，或者覺得自己有社交障礙，so far我覺得你待人處事都好真誠，係一個可以交心嘅人。你要明白搵一個可以交心嘅人係好困難，對所有人而言都係，唔係得你係咁。

係搞唔清，定係唔敢去承認？你有冇一刻想同佢有進一步嘅關係？如果你地真係一齊咗，你自己又接唔接受到？

之後我有同佢哋講過

我諗兩樣都有，有想個關係更進一步，但老齊過話一齊咗嘅話，我自己接受唔到

我開頭諗係咪因為你地做咗啲越軌嘅行為，佢諗諗吓覺得接受唔到所以中止呢段關係，但而家睇嚟又唔關事
你話佢同你啲common fd講覺得你難相處，知唔知做咗啲乜令佢有呢種感覺？有冇例子？

咁呢個我又唔知，我都冇問

咁去到你地個關係開始惡化之前，相處方式一直都冇變，都係吹吓水打吓機咁？

除咗呢兩樣我都諗唔起仲有啲咩

異化唔係咁用...

點用？

Alienation異化講緊係資本主義既社會
工廠流水線分工
工人make件product係唔會見到成品
好難有滿足感

類似係咁
利申社會學但揸兜

你話佢有問過你覺唔覺得你地之間有啲曖昧，即係佢都意識到你地嘅關係有啲特別，唔係朋友咁簡單，可能佢諗諗吓覺得接受唔到決定同你保持距離都唔出奇

佢又唔係問嘅，係關係惡化咗之後佢講嘅
我估可能都係咁

咁你地分開真係唔係你嘅問題喎，係佢自己諗唔開，用錯方法去處理呢段關係

我都開始諗定身後事.....
假若有一日忍唔住走去做傻事既,
有定安排都好既

但係影響緊嗰個係我

或者喺你計劃嘅日子嚟之前已經解決咗問題呢

我明呀，但我要make sure你唔好有一種錯覺，覺得自己做錯啲乜而令到呢段關係冇咗

如果我冇識過佢，或者我就唔會咁難受

但同一個人亦曾經帶比你希望，令你對未來充滿期待
你應該記住呢份感覺，他日搵返另一個可以比到你呢種感覺嘅人去做你另一半

用冇咩方法可以識多啲friend

其實無朋友呢家野 好講性格 人品（唔係話樓主無）
亦都唔係代表你唔好
可能只係你身上冇其他人需要嘅一啲特質
所以朋友會較少

我都係呢類人
咁當然啦
有啲人會鍾意自己一個人
但如果樓主並唔係呢類人
建議樓主可以花少少時間睇吓書
一來可以填補下心靈嘅空虛
二來都可以增加一啲文化修養都未嘗唔係一件好事

都值得一試嘅

其實佢嘅出現都只係一個spark，同你個病本身係冇乜關係
只係咁啱喺你軟弱嘅時候佢出現咗，到而家佢離開一切又好似打回原形咁
我諗你嘅成長背景令你個人好冇安全感，好需要一個依靠
自己一個人喺沙漠行咗咁耐，眼前突然有個綠洲，自然會飛撲埋去
但無論如何旅程都要繼續落去，你就當個綠洲比咗自己一個歇息嘅機會

好多時情緒病都係源自一啲錯誤嘅價值觀，或者對世界有錯誤嘅認識
其實你唔係由頭到尾都係自己一個人，我見你本身有自己嘅一個圈子
你有一班fd陪你打機吹水，你亦好勇敢去同人講出心底嘅說話
但朋友同知己係兩種層次嘅關係，識朋友好易，搵一個交心嘅知記係好難
我地唔能夠苛求每一個朋友都明白自己，因為每一個人嘅經歷都唔同，對同一件事嘅睇法都會唔一樣
如果我地將「朋友」嘅門檻定得太高，就會有朋友都變到冇晒朋友
而且你本身面對嘅問題實在太沉重，遠超過你同輩嘅人可以理解嘅範圍
所以你班朋友唔理解係正常，但咁唔代表你就要一個人默默承受，你可以搵年紀比你大嘅人去傾吓
冇人真係可以完全控制自己嘅情緒，所以我唔會同你講「開心啲啦」、「唔好唔開心啦」呢啲空廢之言
唔開心咪唔開心，冇乜大不了，但唔好自己一個人唔開心，要話比可以信賴嘅人知你唔開心，咁都係一種宣洩

同你傾咗幾日，我都唔知幫唔幫到你，不過都希望會有少少幫助
要你諗返咁多回憶，又要你睇我長篇大論講咁多嘢，我諗你都攰，需要休息、沉澱一下
我要講嘅係咁多喇，希望你唔好嫌我煩同長氣

我諗正正就係因為咁，所以我先會變得容易依賴其他人
不過同年紀比自己大嘅人好深入咁傾反而自己會唔係好想講
不過就算有人知都俾唔到咩建議我去離開呢個困境
同埋始終好多人冇經歷過情緒病係唔會明，無論佢哋同情心有幾強都好，都係唔會理解
希望有日可以走得出呢個深淵

其實我對其他人又好、身邊嘅嘢都好，係咪實在太上心

首先要有耐心睇

如果你家人而家係真誠關心你，都算係亡羊補牢。不過原諒家人與否，絕對視乎你意願。

我明白過去既事令你好痛心，但怨恨會令人痛苦，我衷心希望溝通後你地可以冰釋前嫌。即使做唔到，我都希望你唔好對家人太反感，因為憎一個人係好辛苦。你大可以忘記家人，過自己享受既生活。

我又唔覺得係「將錯就錯」，希望你改變到心態，令自己喺逆境中都可以搵到出路。

網上咁多素未謀面既人關心你，希望你能夠快樂地生活下去。

希望我有咁嘅能力啦

估唔到我啲叫春po 都有咁多正評

能真心傾到計既人愈黎愈少
慢慢我都好少講野

有時一個識得唔係好耐既人反而傾到計

巴打不如開個群
大家都需要樹窿

嘩我諗我冇咁嘅耐力

人越大就越靜
有啲人就調返轉，基本可以話係向兩個極端進發

例如喺呢度

大家開多啲叫春po一齊傾

有情緒病係咪可以兩蚊撘車？

lm

自己一個好悶

就算有 都好似好易被人遺忘
其實自己一個人又好似無乜問題
但係見到其他人好似大多數過得比自己好又頹咗

見到身邊嘅人個個都成雙成對

樓主唔係自己一個 我都係自己同人格格不入 人越大留得住嘅朋友5隻手指數得晒 有時同人講話唔在意有幾多朋友 但點都有啲唔開心 碌ig見到人地一大班朋友一齊去玩 其實多少都會羨慕 不過換個角度諗 起碼呢幾個朋友係我有事會幫拖 我就算死 佢哋應該都會留滴眼淚嘅

係呀，咁之後點？

人地有事搵自己嘅時候自己就緊張到死
自己有事嘅時候就搵唔到人幫

之後咪又係死死氣去返工

日日都係咁樣重覆住，要係好冇癮

如果世界得返自己一個
應該會活得開心d

真係會咩

無人比較
唔洗自悲

不過自己依然活得冇樂趣

無，大部份負面情緒都係黎自同其他人比較

我覺得負面情緒都係由幾方面度嚟

個標題真係好中肯

送首歌俾你Ava Max- So am I

有聽開

心聲

想安樂死合法化 同降低條門檻
生存到咁上下乜都試就死左佢算

我突然醒起有個好重要嘅問題唔記得問樓主，點解你同家人關係咁差？係由細到大關係都係咁惡劣？

咁你繼續頹落去，我去玩新嘢先啦！

由細到大都係咁

咁點解有呢種感覺先，你係咪對落有好多細佬妹，覺得父母偏心？

感覺始係佢哋有種控制慾，所以我習慣收埋自己

細細個就有呢種感覺 無論小、中學定係社會都冇歸屬感 永遠自己好似係圈子外嘅人 但係越大越明白獨處嘅好處 反而覺得圈內嘅人on9 唔會特登想融入

咁即係其實佢地都關心你，只係用錯方法？

咁就唔知
同埋我都係喺暴力底下長大，唔知關唔關事

係教仔嗰種打 定係無緣無故虐打你搵你出氣先